[開定等直播]全球第一位直播《還願》的行政院副院長 陳其邁：今晚不見不散

台灣團隊赤燭所製作的恐怖遊戲《還願》近日陷入「維尼」事件風波，不僅中國的代理商及專案投資方皆終止雙方合作關係，赤燭也對此道歉。但各界的聲援也紛紛而到，行政院副院長陳其邁就在臉書發文表示，要在25日晚間八點實況直播《還願》，展現支持台灣國產遊戲的決心。

《還願》因在遊戲裡的符咒放入「習近平小熊維尼」並在周圍寫上「呢嘛叭唭（諧音「你媽八七」）」等字樣引發軒然大波，赤燭雖發表聲明表示，事情起於一位成員在美術素材中置放一段文字，但其他赤燭成員並不知情，後來發現後也立即置換美術素材，但由於事涉政治敏感，仍讓中國的代理商indievent、專案投資人唯晶科技宣布終止雙方合作關係，相關損失赤燭也將依合約承擔，目前《 還願 》也在Steam中國區全面下架。

但各界的聲援也紛紛而至，除了在《還願》中飾演「杜美心」的童星林芷瑈的母親發文表示「赤燭的付出一定要被看見」「他們的嘔心創作還是需要大家購買正版來肯定」，行政院副院長陳其邁也在臉書發文表示，要在25日晚間八點直播《還願》，並有一名「神祕客」壯膽陪玩，並表示「慈孤觀音指示我一定能全程玩到破關」「支持台灣國產遊戲」，全球第一位直播《還願》的行政院副院長將在今晚登場。

恭迎慈孤觀音⎝༼ ◕д ◕ ༽⎠渡世靈顯四方⎝༼ ◕д ◕ ༽⎠
八時入席，不見不散

「來跟慈孤觀音說，你要求什麼？」

該求唱歌技巧嗎？有人說還願比倔強可怕。

慈孤觀音是什麼？ 是最近正當紅的台灣國產遊戲《還願》的角色。
還願發行後一舉攻上知名遊戲平台Steam暢銷榜第一名！

台灣有一群年輕人，用台灣元素創作的電腦遊戲《還願》，也有人戲稱是「阿嬤家模擬器」，以台灣社會為主軸，結合傳統習俗與日常生活元素，營造出獨一無二的台式恐怖。
大家記憶中曾相識的場景、習俗，不但讓玩家屢屢說「怕」，也聽說有人邊玩邊嚇到咩咩叫。

民主自由的國度，創作才能不受限制，劇情巧思還是彩蛋，都讓人拍案叫絕！

力挺國產遊戲，支持創作自由。

成地玻璃

支持美心妹妹

Steam購買連結 | Buy on Steam

仲有半個鐘

一單咁既野個 noise大到
銷量又升

呢道符改得好有心機

支那同台灣高下立見
惡搞兩個領導人Ｄ反應可以咁唔同

仲有幾分鐘

我想知邊個人做咩老母
我覺得好正

我想知邊個人做佢老母
我覺得好正

直播開始啦

幫推

開台 正

本來都唔知隻game
係單野搞到我無乜打機都知

聽慣碼頭小妹妹版 有隻版咁恐佈

隻驚好驚㗎

OFF KEY勁恐怖

國民咩質素咪睇到咩字囉
你媽白痴習近平小熊為尼
Vs
你媽霸氣蔡英文尤達大師